林鄭式善心 - 高慧然

林鄭式善心 - 高慧然

網頁截圖

澳洲警方執法，與墨爾本巿議會聯手，在墨爾本巿中心展開拘捕行動，捉拿來自中國的街頭行乞者。這批乞丐聲稱無家可歸，但警方調查後發現他們涉及由犯罪集團在中國安排旅遊簽證，飛到澳洲行乞，他們不但有居所，更將行乞得到的錢匯往亞洲。

雖是澳洲新聞，香港人看了必定深有感觸，而且肯定會想起一個人：林鄭。高分低能、志大才疏的林鄭，最經典的三大笑話之一便是向中國輸入香港的街頭乞丐派錢。那張五百蚊紙、她捉住乞丐的手噓寒問暖的畫面令人難忘。跟今天她對香港年輕人、對四位以死明志的抗爭者的冷漠相比較，更讓人極度心寒，這就是林鄭式善心！這個毫不善良、毫無人性的女人，就連「行善」都是計算，正如她對那個在台灣被殺的香港女子潘曉穎所釋放的「善心」。

林鄭究竟是個甚麼人，是偏執狂抑或無間道，實在是值得深究的問題。而我對她的懷疑，始於她向中國乞丐行「善」的那一刻起，大國崛起，卻一直向小小的香港輸出丐幫，在中國得不到溫飽的老百姓，要流落到香港街頭，靠小小一個有可能成為地方官的女人釋放一點點婦人之仁，從手指縫間流出一點點溫暖和零錢來維持生存，看到塵世間的美好。這是對強國多大的譏諷，是在全世界面前公然落大國的面。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
三招了 (蔣芸)

下一則
下一則
見 樹 (楊靜)